[估值4600億美元] 螞蟻集團A股下周一定價 十一月五日上市

A+H兩地將各自發行16.7億股，A股初次戰略配售佔約80%，兩地合共佔發行股本11%，另外設有15%超額配售權。

其中阿里巴巴會成為A股策略投資者，認購7.3億股A股，而作為現有股東，螞蟻計劃向阿里巴巴發行約11.6億股H股，令阿里在螞蟻集團首次招股中，認購超過五分之一的股份，當中一半設有一年禁售期，餘下禁售期更長達兩年。

根據彭博匯編的數據，在IPO後，阿里巴巴將持有螞蟻約32%的股份，股權比重同現在相若。

A股定於本周五初步詢價，下周一定價，周四公開認購，投資者最遲要在下月二日前繳款，即是剛剛在美國總統大選前，要「真金白銀」落實認購，11月4日公布招股結果，香港雖然未定出招股時間，但預計時間表會相近。

作為全球最大規模IPO，螞蟻未定價，機構投資者已經「趨之若鶩」，除新加坡主權基金GIC、淡馬錫和全國社保基金也計畫投資，據報部分分銷商甚至已經提早「截飛」。

有本港基金公司表示，由於認購反應非常熱烈，如果可以分配到認購額一成，已經是非常幸運。

路透報道，螞蟻估值可望達到2500至3000億美元，而作為聯席保薦人，瑞信發表報告，稱螞蟻未來三年盈利可以有32%複式增長，與全球最大科網企業比較，合理估值可達最高4600億美元。

美帝金融狗 + 大陸共產黨一齊分錢
追加估值啱啱好係香港儲備三萬億港幣

即刻叫身邊藍色貧友all in先

要allin了

痴線

幫藍絲搵錢

最後一單大茶飯，博盡佢

識揀時間
係Trump大選前上市

睹佢唔敢玩野

4600億美元
唔係好信 呢隻野出左大陸 仲有幾多人會用

回血 HP +460000000000

鳩衝師。

中國14億韭菜，所以話繁殖力高都係好事